Duizend Miss Havishams achtervolgden mij.
Ze was aan deze kant van mijn kussen, daarop, aan het hoofdeinde van het bed, aan de voet, achter de half geopende deur van de kleedkamer, in de kleedkamer, in de kamer boven, in de kamer eronder, - overal.
Eindelijk, toen de nacht was langzaam om tegen twee uur op te kruipen, voelde ik dat ik absoluut niet kon draag de plaats langer als een plaats om in te liggen, en dat ik moet opstaan.
Ik stond daarom op en trok mijn kleren aan en ging de tuin over in de lange stenen passage, ontwerpen om de buitenste binnenplaats en loop daarheen voor de verlichting van mijn geest.
Maar ik was niet eerder in de passage dan doofde ik mijn kaars; want ik zag dat mevrouw Havisham erlangs ging op een spookachtige manier, een lage schreeuw maken.
Ik volgde haar op een afstand, en zag haar de trap opgaan.
Ze droeg een kaars in haar hand, die ze waarschijnlijk uit een van de schansen in haar eigen kamer had gehaald, en was een zeer onaards object door zijn licht.
Aan de onderkant staan van de trap, voelde ik de beschimmelde lucht van de feestkamer, zonder haar de deur zien openen, en ik hoorde haar daar lopen, en zo aan de overkant in haar eigen kamer, en zo opnieuw daarin, nooit de laag ophoudend huilen.
Na een tijd probeerde ik in het donker beide om eruit te komen en terug te gaan, maar ik kon geen van beide doen totdat een paar strepen van de dag afdwaalden en vertoonden mij waar ik mijn handen leg.
Gedurende het hele interval, telkens als ik er heen ging de onderkant van de trap, ik hoorde haar voetstap, zag haar licht passeren boven, en hoorde haar onophoudelijke lage kreet.
